外交部指香港主流民意支持特區政府修例

外交部指香港主流民意支持特區政府修例
10.06.2019 16:10
在北京，外交部回應昨日本港反對修訂逃犯條例遊行，指特區政府就遊行人數作出的數字並非100萬，而是較100萬少得多的數字，所謂哪個數字大，哪個數字多就代表民意，並無說服力。發言人耿爽表示，目前已有80多萬名香港市民參加「保公義撐修例大聯盟」活動，相信數字仍會有增長，認為充分說明香港主流民意支持特區政府的修例工作。他強調，中央政府繼續堅定支持特區政府推進修訂條例工作，及堅決反對任何外部勢力干預香港特區立法事務的錯誤言行，特區政府2月以來就修例工作廣泛聽取香港社會各界意見，並兩次作出調整，是對有關建議作積極回應。

耿爽表示，香港回歸後，一國兩制、港人治港的方針得到切實貫徹落實，香港民眾各項合法權益得到充分保障，相信香港市民有切身體會，國際社會亦有公論，不明白所謂一國兩制無得到很好貫徹落實的說法從何而來。

800-80=720萬人反對

所謂哪個數字大，哪個數字多就代表民意，並無說服力。

發言人耿爽表示，目前已有80多萬名香港市民參加「保公義撐修例大聯盟」活動，相信數字仍會有增長，認為充分說明香港主流民意支持特區政府的修例工作。

呢頭話數字冇意思, 嗰頭又即刻引用另一個數字